長洲 竹園爆新症 當局擬設登革熱診所

2018年08月22日

長洲 竹園爆新症
當局擬設登革熱診所

獅子山公園一帶仍有清潔工穿短袖制服，無懼蚊叮。王心義攝

【本報訊】登革熱疫情停不了，昨日再多兩人確診感染，包括一名長洲男居民及一名居於竹園（南）邨、曾到過獅子山公園的女子。本地感染個案已升至18宗，遠超過去5年總和，醫管局指必要時設登革熱診所。有傳染病專科醫生認為，炎夏仍會持續一段長時間，相信蚊患亦會持續，現階段市民仍不應掉以輕心，當連續兩周沒新增本地個案後，這場近年最嚴重的登革熱疫情才算穩定下來。

記者：于健民 羅繼盛

衞生防護中心昨晚公佈的兩宗新個案，包括一名沒有長期病患的59歲男病人，他上周五開始發燒、頭痛，並有後眼窩疼痛、肌肉痛及關節痛等症狀，本周一分別到長洲醫院和瑪麗醫院急症室求醫，目前在瑪麗留醫。該名病人獨居於長洲新興街，並表示與其中一名長洲患者一樣，曾在長洲花屏路被蚊叮。

另一名患者為過往健康良好的43歲女子，她早於上周二已開始發燒、肌肉痛、關節痛及出皮疹，但至上周一才到伊利沙伯醫院接受治療。病人居於黃大仙竹園（南）邨，病毒潛伏期內曾前往獅子山公園，並表示最近曾被蚊叮。

醫管局增購快速測試劑

中心表示兩名病人情況穩定，血液樣本均驗出血清一型登革熱病毒，與其他患者一致。現長洲、竹園邨都分別錄得三宗個案，中心與食環署明早11時及周五晚8時，會分別到長洲市政府大廈及竹園社區中心舉行健康講座。中心亦呼籲市民在獅子山公園關閉期間，不應前往該處。

對於長洲接連有居民受感染，署理食物及衞生局局長徐德義昨指，島上較多平房式房屋，露天地方易藏積水導致蚊子滋生。當局今日會與區議會、鄉委會、民安隊和民政事務處，到當區教導居民如何在家居做好滅蚊。醫管局亦指會嚴陣以待，包括增購數千套登革熱的快速測試試劑備用，必要時也會指定一些診所集中處理疑似登革熱患者。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，相信當局在蚊患高危地區的滅蚊措施，會逐漸見到效果；但以本港潮濕、悶熱天氣而言，相信整體蚊患在短時間內未必受控，疫情仍會持續。他認為當本港連續兩周沒新增本地個案，疫情才算穩定下來。暫時所有患者都是感染血清一型登革熱，他稱理論上四種類型的感染機率相近，「冇得特別預防某一（類）型」，惟一型有較大機會造成嚴重症狀。

上一則
上一則
中介呃150萬 兩人被捕

下一則
下一則
疫苗增重症風險 港未引入

個黃伯正中廢老心態

班死廢老通常就係傳染病幫兇